傳安排醫生北上執業 陳肇始：會衡量本港醫療人手

屌你個政府，好搞唔搞搞呢D，
幾時先搞返好個醫療系統，
睇醫生真係等到你死就自然冇人排隊，
佛系醫療？
等到死就唔使排隊…

公立醫院人手壓力「爆煲」‭，醫管局今日再召開閉門會議商討對策，食物及衞生局局長陳肇始亦有出席。陳指會議談及近期公立醫院人手問題，醫管局會整合意見向政府提交建議，政府會在資源上盡力配合。她又透露近期約有20名海外醫生符合資格來港，醫委會則正研究海外醫生豁免實習期。‬

國務院昨日公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，本港醫生日後可能要被派到大灣區執業，陳表示有關做法是國家政策，為香港市民帶來機遇，相信在大灣區定居的港人都會期盼有優質醫療，但強調會衡量本港醫療人手，不會硬推政策影響本港公營醫療服務。
‭閉門會議歷時約2小時，陳肇始在會後表示，會議談及公立醫院近期人手問題，包括前線人員的意見，並商討對策，她形容會議有用及有建設性，指醫管局承諾跟進，日後向政府提交建議，及向公眾交代，政府則會在資源上盡力配合。

大灣區醫生
被融合啦